{
    "question": "5. Jelaskan pengertian minuman halal!\r\n6.\r\nSebutkan ciri-ciri minuman yang halal!\r\n.\r\n.\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5.yang tidak memabukkan</p><p>6.yang tidak mengandung Alkohol</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5.minumam halal adalah minuman yang Allah bolehkan untuk meminumnya dan sudah ada nashnya di dalam Al-quran dan cara memperolehnya pun juga dibenarkan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ciri-ciri</p><p>-halal</p><p>-thayib(baik)</p><p>-sehat dan menyehatkan(dengan meminumnya tidak dapat membahayaka tubuh)</p><p>-tidak memabukkan</p><p></p><p></p><p>semoga membantu dan bermanfaat</p><p>semangat dalam mempelajari ilmu agama</p><p>;-)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "karangan-bahasa-arab-tentang-rumah-beserta-artinya-berharakat-988",
            "question": "Karangan bahasa Arab tentang rumah beserta Artinya, berharakat?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gua bukan orng arab <br>Maaf ya<br>Hehe maaf banget<br>Arabbb<br>Basaa26628227",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salat-rawatib-adalah-salat-yang-a-menyertai-salat-fardhu-b-dila-393",
            "question": "Salat rawatib adalah salat yang    a. menyertai salat fardhu\r\nb. dilarang\r\nc. dilaksanakan siang hari\r\nd. hari raya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.menyertai sholat fardhu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat-_-</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. menyertai salat fardhu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Salat Rawatib adalah salat sunah yang dilakukan sebelum atau sesudah salat lima waktu. Salat yang dilakukan sebelumnya disebut salat qabliyah, sedangkan yang dilakukan sesudahnya disebut salat ba&#039;diyah. Salat sunah rawatib ini terbagi dua bagian, yaitu sunah muakkad dan sunah ghairu muakkad.</p><p></p><p></p><p>semoga Bermanfaat:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salat-gerhana-dilaksanakan-sebanyak-rakaat-908",
            "question": "Salat gerhana dilaksanakan sebanyak . . . . rakaat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2 rakaat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Shalat gerhana dilakukan dua rakaat dengan 4 kali rukuk yaitu pada rakaat pertama, setelah rukuk dan Iktidal membaca Al Fatihah lagi kemudian rukuk dan iktidal kembali setelah itu sujud sebagaimana biasa.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2 rakaat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sholat-fardhu-yang-tidak-bisa-di-jama-dan-di-qashar-jawabannya-a-792",
            "question": "Sholat fardhu yang tidak bisa di jama' dan di qashar    jawabannya adalah \r\n\r\nsholat shubuh \r\n\r\nfollow Ig : pluffi _009 \r\nbini nya putri Oktaviani \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ohh ,,,,</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>thankss kkaa ehekk</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-pelajaran-agama-katolik-adam-dan-hawa-di-usir-dan-mereka-pergi-508",
            "question": "Di pelajaran agama katolik Adam dan hawa di usir dan mereka pergi di suatu hutan kemudian ada seorang nabi    Haaa dari situlah kan Adam dan hawa orang pertama kenapa ada seorang nabi ayo jelaskan!!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>SOK TAU TUH</p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-contoh-perilaku-hormat-kepada-kedua-orangtua-yang-sesu-941",
            "question": "Sebutkan 2 contoh perilaku hormat kepada kedua orangtua yang sesuai dengan kisah keteladanan nabi ismail a.s",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ismail adalah anak yang BERBAKTI</p><p>kepada orangtuanya, ia patuh atas</p><p>semua perintah Nabi Ibrahim as</p><p>termasuk saat ayahnya bermimpi</p><p>untuk menyembelih dirinya.</p><p></p><p>Nabi Ismail a.s. selalu patuh dan taat kepada orang tua. Kebaikan apa pun yang diperintahkan orang tuanya, akan dilaksanakan dengan senang hati.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>baru nemu pertanyaannya maaf ya kalau telat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "43-bentuk-perhatian-departemen-agama-terhadap-masalah-pendidikan-303",
            "question": "43. Bentuk perhatian Departemen Agama terhadap masalah Pendidikan diawal berdirinya adalah ....    A. Mendirikan Sekolah-sekolah Agama\r\nB. Merubah Kurikulum Murni Agama Islam\r\nC. Mengajarkan dengan Kurikulum seluruh Agama\r\nD. Menganjurkan untuk membangun Pesantren-pesantren\r\nE. Menganjurkan untuk merubah Pesantren Tradisional menjadi Modern\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Mendirikan Sekolah Sekolah Agama</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-kata-sylei-adalah-428",
            "question": "Arti dari kata Syl\u00e9i adalah...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebelumnya atau berikutnya </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah ngga terlalu paham. Tapu semoga bener<strong> </strong><strong>:</strong><strong>V</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tadi-itu-yang-dilakukan-sekolah-tersebut-di-atas-adalah-ke-jogjak-874",
            "question": "tadi itu yang dilakukan sekolah tersebut di atas adalah ke Jogjakarta ketika rombongan akan melaksanakan salat jama' dan qashar untuk salat Maghrib dan Isya maka mereka melakukannya sebagai berikut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>SOLAT MAGRIB 3</p><p>SOLAT ISYA 2</p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-contoh-bacaan-izhar-adalah-a-718",
            "question": "Berikut ini contoh bacaan izhar adalah . . . .    A.\u0645\u0650\u0646\u0652 \u0634\u064e\u0631\u0651\u064d\r\n B.\u0645\u0650\u0646\u0652 \u062e\u064e\u0644\u064e\u0642\u064d\r\n C.\u0645\u0650\u0646\u0652 \u0628\u064e\u0639\u0652\u062f\u0650\r\n D.\u0633\u064e\u0645\u0650\u064a\u0652\u0639\u064c \u0628\u064e\u0635\u0650\u064a\u0652\u0631\u064c\r\n\r\n \u0645\u064e\u0646\u0652 \u064a\u0651\u064e\u0639\u0652\u0645\u064e\u0644\u0652, hukum bacaan yang terdapat pada ayat di samping adalah idgham karena \r\n\r\n A.Tanwin bertemu dengan \"mim\"\r\n B.Nun mati bertemu dengan \"ya\"\r\n C.Nun mati terpisah dengan \"ya\"\r\n D.Huruf \"ya\" bertasydid\r\n\r\n \u0643\u064e\u0644\u0651\u064e\u0627 \u0644\u064e\u0626\u0650\u0646\u0652 \u0644\u064e\u0645\u0652 Pada ayat di samping terdapat hukum bacaan\r\n\r\n A.Idgham bilaa gunnah\r\n B.Iqlab\r\n C.Ikhfa\r\n D.Idgham bigunnah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Yang pertama jawabannya B</h2><p>Karena ada huruf nun (\u0646) yang bertemu salah satu huruf idzha, yaitu huruf \u062e</p><p></p><h2>Yang kedua Jawabanya B</h2><p>Karena ini termasuk dalam contoh idghom bighunnah, yaitu apabila tanwin atau nun sukun bertemu dengan salah satu dari huruf2 ini \u064a\u0646\u0645\u0648, dan untuk contoh disini nun sukun bertemu dengan ya&#039;</p><p></p><h2>Yang kedua Jawabanya A</h2><p>Karena bertemunya nun sukun dengan huruf lam, yang mana huruf lam. Termasuk Salah satu huruf dari idghom bilaa ghunnah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. B. (karena nun mati menghadapi kha jadj dibaca secara jelas/idzhar)</p><p>2. B. nun mati bertemu dengan \"ya\"</p><p>3. A. idgam bila gunnah</p><p></p><p></p><p>#semoga membantu</p><p>#jadikan tercerdas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}